黎智英涉恐嚇記者案今開審 事主常拍攝被告曾遭辱罵

壹傳媒創辦人黎智英涉嫌3年前在維園恐嚇一名記者，他早前否認指控，案件原本昨日開審，因天氣關係延至今早在西九龍裁判法院開庭。

控方開案陳詞指，事主X為某報館記者，案發日即2017年6月4日到維園採訪，目睹黎智英與其他人坐在地上，他在遠處將鏡頭對準黎智英，其後X見集會完結就將拍攝工具放下，但被黎智英上前指罵。事主受驚報警，其後轉任其他職位，亦確診適應障礙症併發憂鬱情緒。

全文: